新界發生襲警案，警員頭上留兩血印送院送治

巴國總理今日訪港，香港警方嚴陣以待在多處布防以防恐襲。下午約1時，一名隸屬新界南總區交通部警員，被派駐守在長青公路在青衣隵隧道出口對開站崗，冷不提防遇到「空襲」，從天空飛來1隻巨鳥抓傷警員的頭部，頭上留有2條血痕，警方事後被安排該警員送院治理，傷勢並無大礙。

據悉，警員舜間被襲也來不及看清楚對方是何方神聖，只看到1隻巨鳥疑兇仍逍遙法外，在天空翱翔。

香港觀鳥會麻鷹研究組組員葉志立表示，在上址出現的大型雀鳥，有可能是大嘴烏鴉、麻鷹或隼，大嘴烏鴉在天空飛翔的體型與一般麻鷹很接近，雀鳥襲擊人類很少見，牠們只會在感到有危險，或有人接近牠們育有小鳥的巢穴，才會主動攻擊人類。

交通警

狗都咁襲擊